I.
Передо мной бесплотный дух нредсталь
В тот час, как сон всех смертных оковал
Один лишь я в невольном изумленьи
Глядел, смутясь, на дивное виденье...
Я задрожал, в глазах огонь потух;
Стал предо мной и так мне молвил дух:
II.
„О, кто в своем безумьи думать мог,
„Что смертный справедливее, чем Бог,
„Пред кем и ангелы стоят в благаговеньи?.
„Вся жизнь твоя, о смертный, лишь мгновенье...
„Тебе познанья недоступен свет —
„Ты здесь мелькнул — и твой погиб уж след...
